強國團伊朗機場高喊「中國！」 其他遊客傻眼偷笑

〔即時新聞／綜合報導〕近日伊朗首都德黑蘭遭逢大雪，飛機航班大受影響，一群中國遊客在機場大聲齊呼「中國！中國！」引發爭議，外界質疑其逼迫班機起飛，遊客則解釋，是因為中國駐伊朗使館替他們安排住宿，感到「祖國的惦念」，一時激動才會大喊。

綜合中媒報導，本月29日中午，伊朗德黑蘭機場因大雪取消飛機航班，一群中國遊客在機場大廳突然用整齊、宏亮的聲音高喊「中國！中國！」一旁的遊客有人好奇拍照，有人傻眼偷笑，場面相當特殊。該影片在網路上被瘋傳，被認為是中國遊客想要逼飛機起飛，中國網友則大力批評「丟臉」、「社會主義巨嬰」。

事後《環球時報》訪問其中一名遊客，該遊客解釋，當時機場未安排住宿，中國駐伊使館則協助解決住宿問題，現場遊客「覺得在異國他鄉被祖國惦念」，才忍不住大喊「中國」。

對於這番說法，許多中國網友仍覺得不妥，「在國外公共場所大喊大叫跟瘋子一樣覺得合適嘛」、「聽到你們的叫聲，好尷尬」。

中国！（啪啪啪）中国！（啪啪拍）

支那賤民

精神病患者

愛支病患者

做乜鳩呀

CLS

大家都明白, 有咩係難聽得過粗口~~

又贏

又回帶

「在國外公共場所大喊大叫跟瘋子一樣覺得合適嘛」
經係中國國內鳩叫就冇問題

想睇片

跟住一齊shout 中國中國！

中國大使館會幫人揾酒店？有冇可能呀？

俾佢地上機啦,然後set auto pilot自動起飛,出事後可以大唱:
Who’s that dying on the runway?
Who’s that dying in the snow?
It’s the fucking Chinese tourists
Making all the fucking noise
‘Cause they can’t get their aeroplane to go!

你地係乜野呀

支国蝗民：你媽個b,我中國架！，刁總照我

掛住祖國就咪撚出門喇，鎖死自己係大陸喇

唔笑我切

真係最佳國民，中國明明從來冇好野益佢地地，但佢地就咁愛國

令我諗起大學啲on9莊員圍爐叫喊自己嘅莊名、soc名，仲要覺得自己好型。